# Kindred as Tool Building Framework

![](img/e7b44c6a175916f82652f53c6d2b3378fad1eef0.png)

Kindred - платформа для построения профессиональных инструментов предназначенных для создания цифрового контента.

С помощью Kindred можно построить:

- эффективный Pipeline для студии разработки игр, или VFX студии

- редактор для игрового движка

- CAD редактор с удобным интерфейсом

- инструмент для пакетной обработки данных

- песочницу для среды машинного обучения, которая позволит легко визуализировать данные

- интерфейс для слайсера 3d-печати

- приложение для редактирования карт, и прочих GIS данных

## Компоненты проекта

Из коробки, доступны следующие компоненты:

- **DejaView** - Кроссплатформенный GUI фреймворк на .net'e, с интегрированной системой кроссплатформенного рендеринга реалтаймовой графики (Veldrid).
  DejaView представляет собой простую GUI библиотеку (не XAML!!!), построенную в лучших традициях авиа моделирования. Она лёгкая *(20kloc)*; быстрая *(стабильные 60fps на ноутбуке из 2014 года с Intel HD4000)*; свободная от догмы паттернов (mvvm, mvc, oldschool, pick your own); целиком написана на C#; легко расширяется под нужны проекта. Благодаря этой библиотеке, у вас появляется возможность быстро прототипировать ваши идеи без хардкорного предварительного проектирования и создавать точные копии ваших дизайнов. При этом, приложение будет работать на всех Desktop платформах (win, linux, mac (x86+m1)), выдавать стабильные 60fps, и масштабироваться на любую 8k ретину.

- **Document based editor model** - редактор построен вокруг идеи о том, что большой проект состоит из отдельных зависящих друг от друга документов. Документ почти всегда представляет собой файл в котором хранятся данные и/или объекты которые можно редактировать. Документы открываются как вкладки в браузере, и каждая вкладка при этом имеет свой набор редакторов, независимый Undo контекст, и т.п. Такой подход позволяет создавать очень удобное рабочее окружение, и управляться с большим количеством окон даже на одном мониторе ноутбука.

- **Pipeline idiom** - помимо документов, большие проекты, как правило, сводятся к тому, что проект нужно "собрать". В разных проектах артефактом сборки является либо дистрибутив приложения, либо отрендеренное видео/изображение, или набор сгенерированных 3D моделей. В общем и целом не так важно что получается в итоге, так как это напрямую зависит от контекста проекта. Важно то, что во всех проектах присутствует процесс сборки, который в Kindred'е решается за счёт пайплайнов. Пайплайн - визуальная программа, которая настраивает сборщик, передаёт ему список нужных документов, определяет параметры сборки, и в нужный момент запускается производя результирующие артефакты. Таким образом, все рутинные процессы связанные с выводом результатов из программы, сводятся к запуску нужного пайплайна, в котором содержится нужная для сборки артефактов проекта логика.

- **Однородная Undo-Redo система** - самая большая головная боль при разработке любого инструмента который может что-либо редактировать связана с проектированием и внедрением Undo-Redo системы. Мы постарались создать Undo-Redo систему общего назначения, которая основана на записи изменений вносимых в данные. Эта система построена с мыслью о том что её можно расширять определяя собственные откатываемые действия. Так же она глубоко интегрирована в сам редактор, что делает её использование прозрачным для пользователя (менюшки, глобальный для документа undo flow).

- **Object Inspector** - kindred написан на C#, во все объекты CLR-ных типов можно проникнуть с помощью рефлексии. Inspector - инструмент использующий рефлексию для интроспекции объектов, копирования-вставки сложных значений (словари, объекты и т.д.), создания новых объектов определённого типа и т.д. Удобство его заключается в том, что каждый документ в Kindred так же представляет собой объект, поля и свойства которого можно редактировать на прямую, не разрабатывая для этого отдельный редактор. Операции редактирования так же можно представлять в виде объектов. И т.д. и т.п. Ближайшая аналогия инспектора - дебаггер в IDE который позволяет посмотреть что там внутри объекта, и отредактировать пару его свойств. Только в Kindred'е это работает в рантайме, и инструменты тут более хитрые и фичастые чем дебагере.
  
  ![](img/2022-07-20-13-49-09-image.png)

- **SKIA-View** - в kindred встроен viewport основанный на библиотеке SKIA. Skia разработана и используется компании Google в своём браузере для отображения элемента Canvas. В canvas'е можно рисовать сложную 2D графику, отображать SVG изображения, рисовать чертежи, карты, и т.д.
  
  ![](img/2022-07-20-13-50-01-image.png)

- **Логгер** - окно отображающее все служебные и дебажные сообщения, которые были отправлены в API логгера. Сообщения можно фильтровать, копировать, и печатать десятками тысяч в секунду, всё будет работать так как должно, без тормозов.
  
  ![](img/2022-07-20-13-55-24-image.png)

- **Файл-Браузер** - так как большие проекты связаны с редактирование большого кол-ва файлов, kindred предоставляет свой файловый браузер. В него можно встроить preview систему для любых видов и представлений данных, в контекстное меню можно добавить вызовы фабрик документом, реализовать адаптер для виртуальной/удалённой файловой системы, и т.д. В общем и целом - кастомизируемая штуковина для работы с директориями и файлами.
  
  ![](img/2022-04-03-15-37-38-image.png)

- **Редактор языка визуального программирования** - если ваш проект каким-либо образом связан с визуальными языками программирования, будь то редактор шейдеров, стейт-машин, логики, визуальных скриптов, и т.п. Kindred может помочь вам реализовать задуманное. Редактор визуальных программ может отображать тысячи нод, имеет встроенное Undo, позволяет реализовывать кастомные виджеты для нод. Разрабатывался он с мыслью о том, что на основе него можно будет реализовать визуальный язык программирования общего назначения.
  
  ![](img/7dbc4bbd2c9596749b7b5fac0e1d8cdb6d281aec.png)
  ![](img/55a7b893df0d984a7b14de4c06e5a7767c1c0703.png)

- **Hinter** - система подсказок в виде всплывающего окна, похожая на те что можно встретить в IDE. Hinter используется в редакторе графов, для добавления новых нод, в инспекторе для выбора CLR типа, в редакторе типов для определения базового типа объекта, и т.п. Его довольно легко можно адаптировать под селектор спрайтов, или электронных компонентов в CAD системе, нужно лишь определить домен поиска.
  
  ![](img/84b263a3a510946a1c649ff8469ae138aad4d977.png)

- **Spreadsheet View** - редактор таблиц, в ячейках которых могут храниться обычные значения (строки, числа, даты), CLR объекты, формулы на модифицированном JavaScript'e. Таблиц в одном канвасе может быть несколько, между ними могут быть ссылки в виде формул, и т.д. Помимо этого таблицы можно стилизовать раскрашивая ячейки и контент, расширять путём добавления виджетов редакторов, реализовывать кастомный IO для чтения и записи таблиц в нужном формате, или API какого-то сервиса.
  
  ![](img/2022-07-20-14-31-43-image.png)![](img/2022-07-20-14-33-06-image.png)

- **Текстовый редактор** (feature incomplete) - редактор текстовой информации. Источником текста может быть что угодно - файл, память, поле объекта, 2 лямбда функции. При желании в него можно встроить подсветку синтаксиса и интеграцию с дебагером. Реализован таким образом, чтобы эффективно отображать длинные тексты, не занимая при этом огромное кол-во оперативной памяти.
  
  ![](img/2022-07-20-13-40-49-image.png)

- **Debugger View** - окно дебагера предназначено для реализации графического интерфейса дебагера. Будь то GDB, ChromeDevTools, DAP, или какой-то кастомный дебагер для нового языка программирования. Его можно будет нарисовать в видe Debugger View в редакторе Kindred'a.
  
  ![](img/2022-07-20-13-29-55-image.png)

- **Hierarchy View** - для редактора сцен (DCC, CAD, игровой движок) крайне важно иметь редактор дерева сцены, в котором можно было бы перетаскивать ноды друг относительно друга, включать выключать объекты в сцене, и осуществлять поиск по этим объектам и их компонентам. Всё это умеет делать Hierarchy View.
  
  ![](img/2022-07-20-13-51-01-image.png)

- **UI-Debugger** - в процессе разработки Widget'ов иногда бывает полезно посмотреть на дерево виджетов, их свойства и параметры. Для этого в редакторе присутствует инструмент отображающий дерево виджетов самого редактора. Ближайший аналог - inspect page в современном Web браузере. А в комбинации с inspector'ом UI debugger становится очень мощным инструментом, так как виджеты это тоже объекты.
  
  ![](img/2022-07-20-14-38-42-image.png)
